意大利拒絕中國施壓保持禁航令 「健康比經濟重要」

義國衛生部長史伯蘭沙受訪時直言，對他而言首要任務是捍衛健康權，「外交與經貿利益固然值得考慮，但健康才是最為重要的。」（歐新社）
2020-02-10 11:45:59
〔即時新聞／綜合報導〕中國2019新型冠狀病毒（2019-nCoV，下稱武漢肺炎）疫情延燒，義大利決定停飛直飛中國航線，引發中國不滿，表達嚴正交涉，隨即片面宣布將恢復部分航線，遭到義大利政府打臉，仍繼續維持禁飛令。

據《南華早報》報導，中國官媒日前大肆報導，在中國外交部副部長秦剛召見義大利駐中國大使表達強烈不滿之後，義國已同意恢復部分中義商業直航班機，不料卻遭到義大利健康問題專家小組打臉稱禁飛令不變，連被外界視為親中派的義大利外交部長迪馬尤（Luigi Di Maio）也坦承未解除禁令。

迪馬尤指出，禁飛令是為立即性的緊急情況而採用的1項立即措施，只要衛生當局和科學界透露該採取行動，他們就會做適當處置。

義國衛生部長史伯蘭沙（Roberto Speranza）接受義大利大報《晚郵報》（Corriere Della Sera）訪問時，強調政府內部意見保持一致，「是的，我們不會改變立場，與其他國家相比，我們認為選擇一個更嚴謹的方案是正確的」。

對於是歐盟目前唯一對中國實施禁航的國家，史伯蘭沙直言，對他而言首要任務是捍衛健康權，「外交與經貿利益固然值得考慮，但健康才是最為重要的。」

儘管義大利維持對中國禁航，但也將台灣航線包含在內，我國政府交涉無效，義國單方面決定停飛政策延續至4月28日。

G7 快撚啲做野，生化武器攻陷世界啦

香港政府：經濟政治比健康重要

支那真係當自己係世界統治者

意大利不嬲都唔like中国，而且仲好支持香港人

Pizza國幾勇

香港政府：經濟政治比健康人命重要

意大利真係屌打英法德

以前就恃住自己第二大經濟體 蝦蝦霸霸
宜家自身難保 重以為自己個所謂施壓有用?
支那落難根本唔會有人去可憐
分分鐘個個都覺支那自己攞嚟

一帶一路好似係第一個歐洲國家埋堆先
不過一有事就第一個彈開

就好似林鄭當自己香港皇帝

天朝

吓? 意大利係第一個入一帶一路歐洲國家喎

羅馬帝國點都正統過，強硬過日落帝國

用錢買翻黎既盟友

意大利手足好波

高質
（微博奇文共賞）震驚十四億人！道德綁架醫護是奴隸社會的控制手段

所以我唔明點解重有其他國家要去奶共，明明已經無咩肉食

你睇下呢大半年歐洲邊個最支持香港人

意大利換左內閤即刻醒神左幾多

一，二戰相同做法

WHO: 經濟政治比健康重要~

意粉突然咁強硬

一帶一路之食夾棍

benissimo!!!

聽命令、政治正確比健康更重要

香港政府：經濟政治比健康香港人命重要

生意佬好正常

邊似日狗而家重含住個春代唔放

意大利人打二戰都食完意粉先打
要佢為經濟同你搏 佢彩你都有味
以後無意粉食點算

希望西方明白奶共其實可以喜歡就奶唔喜歡就唔奶
收完錢唔奶又得
奶完唔奶又得

中國滅世計劃
到d人口死到7788就話自己有解藥

歐洲支那都有骨氣過日落帝國

其實咁先係一個正常嘅政府會做嘅嘢

香港政府：經濟政治正確比健康香港人命一切甚麼都重要

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

係Pizza上面加菠蘿, 即刻有得打

人民幣照賺，但有事第一個掉轉槍頭

呢一百年嚟都咁識見風駛「巾里」

日落 同 左膠帝国

幾時同中国合併

真正既高官
高下立見 英國由頭奶到落腳指尾

全部攬炒啦，冧家剷，忍你班仆街好撚耐

意國：屌你

義大利人未富先驕

今次歐洲支那>日落

病咗冇得食意粉點算？

意粉國命仔第一
會死人就仗都唔打lu, 投降

之後咪右翼政府上臺

中國係枯萎緊嘅國家, 無必要俾面

講得出健康比經濟更重要的才是為人民好的政府 /.\

意大利政府

好波

經濟政治正確黨比健康香港人命一切重要

香港政府：經濟政治比健康人命庫房D $進貢哂比我們公務員, green object, 中央重要

意大利今屆內閣好特別，左派右派都有份。
佔主導位置既五星運動由親中變反中，反中共變成朝野共識

意粉好野 今晚就煮包黎食

合咩併 日落係叫回歸支國

羅馬人咁好蝦?

估唔到 意大利

意粉

好似仲有瑞士

咪係
日落廢國, 左膠德意志都拒絕發聲
反而意粉最撐香港

推

林鄭：我嘅面子比一切重要

意大利醫療免費嫁,緊係唔可以俾蝗虫入侵啦.

一帶一路

意粉一向都係咁

好似樓下#24所講
食夾棍

大家搞錯咗一個道理，意大利做得出，因為佢真正賤格，睇吓北韓同俄羅斯，睇吓越南，越有中國咁賤格，就越落得到手，總之越夠賤，就越係第一批彈開

可惜台灣佢哋都冇解封

同德國相反,意粉雖然出名廢,但國際政治方面真係從來冇押錯注

意大利食錯咩

重記得早兩年比中国公安係佢地國土個個廣場到海外執法行咇架喎